中科院：瘧疾藥氯喹可治新型冠狀病毒感染

最新於《細胞研究 (Cell Research) 》的報告指，曾測試作為治療伊波拉病毒感染但失敗的抗病毒藥 remdesivir 和治療及預防瘧疾的氯喹 (Chloroquine)，都有助對抗新型冠狀病毒疫情。

在研究中，中國科學院武漢病毒研究所團隊總共用使用了五種經美國食品藥品監督管理 (FAD) 核准的藥物，其中兩種則為廣譜抗病毒藥物 remdesivir 和 favipiravir ，並在體外細胞測試這些藥物的效用。

團隊顯示，氯喹與 remdesivir 均在相對較低濃度下，有效減少新型冠狀病毒的細胞毒性與在細胞中的數量。前者有調節細胞免疫反應，相信可在增強體內協同抗病毒作用，現時亦已知口服的氯喹藥效可分遍佈全身，包括肺。 Remdesivir 過去曾顯示能抑制病毒有效感染人類肝癌細胞系 (Huh-7 cells) ，而團隊的初步數據亦指，新型冠狀病毒同樣對機制相當敏感。

另一種抗寄生蟲藥 nitazoxanide 同樣被指有治療新型冠狀病毒的潛力，但團隊指需要進一步的研究了解其在人體內對該病毒的反應。

由於以上的藥物均已曾測試證實可安全用在人體之中，因此團隊建議應在患有新型冠狀病毒疾病的患者中進行實際評估。

中科院武漢病毒研究所亦在網站呼籲，希望各國藥廠在此時對 remdesivir 暫不實施專利權，為抗疫「盡綿薄之力」。

最新文宣方法！！

岀街帶多幾個口罩比有需要嘅人

西醫又屌打中醫，不過食多啲山草藥啦支爆一定得！！！

我真係好驚隻美國藥有用
到時點支爆

支爆夢碎

咁多藥都話得, 傻的嗎, 咁隻病毒咪好廢
係咪食完好少少, 冇左少少病徵咋